ИЗ БАЙРОНА.
В альбом.

Как надпись странная на камне гробовом 
Стяжает путника невольное вниманье,
Так пусть, прекрасный друг, тоскующим стихом 
Живится обо мне у вас воспоминанье!

И если мне Творец пасть в битве присудил,
То затвердите стих печалью вдохновенный!
В чужбине будет тлеть мой труп окровавленный, 
Но сердце я свое у вас похоронил!